中國政府涉駭客攻擊美機構 美國司法部預告逮捕行動

（中央社華盛頓15日綜合外電報導）美國司法部今天聲明表示，將宣布數起「與中國政府有牽連的電腦入侵行動相關起訴及逮捕案」。

根據聲明，美國司法部次長羅森（Jeffrey Rosen）、聯邦調查局（FBI）副局長鮑迪希（David Bowdich）等官員將於美國東部夏令時間16日上午11時（台灣時間晚間11時）出席記者會並宣布此事。聲明並未提到其他細節。

路透社報導，白宮國家安全顧問歐布萊恩（Robert O'Brien）今年8月曾表示，距離11月3日美國總統大選愈來愈近，與中國政府有關的駭客一直鎖定美國選舉基礎設施為行動目標。

美國政府指控中國駭入美國企業、政治人物或政府機關，但中國向來否認。（譯者：曾依璇/核稿：張曉雯）

仆街 逐樣計 咁大生意都比佢諗到

正呀..

WASHINGTON (Reuters) - The U.S. Justice Department is poised to announce “charges and arrests related to a computer intrusion campaign tied to the Chinese government,” the department said in a statement on Tuesday.

Deputy Attorney General Jeffrey Rosen, FBI Deputy Director David Bowdich and other officials will take part in a news conference at 11 a.m. EDT (1500 GMT) on Wednesday to make the announcement, the statement said.

No other details were given.